<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
<channel>
	<title>it works!</title>
	<link>http://itw66.ru</link>
	<atom:link href="http://itw66.ru/rss/index/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<description><![CDATA[it works! / RSS channel]]></description>
	<language>ru</language>
	<managingEditor>info@itw66.ru (http://itw66.ru)</managingEditor>
	<webMaster>info@itw66.ru (http://itw66.ru)</webMaster>
	<copyright>http://itw66.ru</copyright>
	<generator>it works!</generator>
		<item>
			<title>Персональный батискаф</title>
			<guid isPermaLink="true">http://itw66.ru/blog/interesting_things/743.html</guid>
			<link>http://itw66.ru/blog/interesting_things/743.html</link>
			<dc:creator>mrdekk</dc:creator>
			<description><![CDATA[<img src="http://itw66.ru/uploads/images/00/00/01/2014/07/03/7b7a39.jpg"/><br/>
<br/>
Жак=Ив Кусто, один из создателей акваланга, является одним из самых известных исследователей морей и океанов. Всем хорошо известна «Подводная одиссея команды Кусто». Кроме того, один из его первых цветных подводных фильмов был удостоен Пальмовой Ветви в Каннах в 1956 году. Кусто успел повидать и поведать нам о многом, но несмотря на это морское дно хранит еще много тайн о жизни на Земле. <br/>
<br/>
С начала исследований морского дна и во многом благодаря им были сделаны существенные технологические и экологические открытия. Совсем недавно, в 2010 году, в своей речи на событии Mission Blue, организованном TED, океанограф Эдит Виддер (Edith Widder) говорила об исследовании водной части Земли и заметила, что в исследование морских глубин денег вкладывается гораздо меньше, чем например в исследование космоса, хотя на данный момент всего около 5% океанов исследовано человеком. Она также заметила, что исследования — это сила, которая движет инновациями.<br/>
<br/>
Ее призыв услышал дизайнер Эдуардо Гальвани (Eduardo Galvani), который предложил проект персонального батискафа — Manatee, для создания возможности персонального изучения морских глубин.<br/>
<br/>
<br><a href="http://itw66.ru/blog/interesting_things/743.html#cut" title="Читать дальше">подробности...</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Jul 2014 12:56:57 +0400</pubDate>			
			<category>батискаф</category>
			<category>персональный</category>
			<category>manatee</category>
			<category>Eduardo Galvani</category>
		</item>
		<item>
			<title>Новый взгляд на ветряную турбину!</title>
			<guid isPermaLink="true">http://itw66.ru/blog/alternative_energy/742.html</guid>
			<link>http://itw66.ru/blog/alternative_energy/742.html</link>
			<dc:creator>mrdekk</dc:creator>
			<description><![CDATA[<img src="http://itw66.ru/uploads/images/00/00/01/2014/06/23/2f7842.jpg"/><br/>
<br/>
Все мы уже привыкли к традиционным формам ветряков, которые конструкцию свою получили от достаточно древних ветряных мельниц. У них есть как свои плюсы, так и свои минусы. Специалисты из компании Solar Wind Energy Inc. задумались над тем, как решить проблему отсутствия ветра, а заодно и повышения КПД устройства. В итоге они изобрели Solar Wind Downdraft Tower, башню, которая для генерации электричества может создавать свой собственный ветер. Как это может работать? Читайте далее…<br/>
<br/>
<br><a href="http://itw66.ru/blog/alternative_energy/742.html#cut" title="Читать дальше">а вот как...</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Jun 2014 21:45:20 +0400</pubDate>			
			<category>Solar Wind Energy Inc</category>
			<category>Downdraft Tower</category>
			<category>башня-ветряк</category>
		</item>
		<item>
			<title>Многоразовая ракета и испытания руления...</title>
			<guid isPermaLink="true">http://itw66.ru/blog/space/741.html</guid>
			<link>http://itw66.ru/blog/space/741.html</link>
			<dc:creator>mrdekk</dc:creator>
			<description><![CDATA[Достаточно давно уже мы писали про многоразовую ракету от компании SpaceX и Илона Маска, тогда экспериментальный проект назывался GrassHopper. Прошло время, публиковать примерно одинаковые ролики но с повышающейся высотой было не очень интересно, пока на днях они не запустили теперь уже Falcon 9 Reusable с добавленной системой руления.<br/>
Собственно ролик и предлагаю посмотреть — интересно, причем с двух ракурсов: с бортовой и наземной камер.<br/>
<br/>
<object width="560" height="315"><param name="wmode" value="opaque"></param><param name="movie" value="//www.youtube.com/v/DgLBIdVg3EM?hl=ru_RU&amp;amp;version=3"></param><param name="allowFullScreen" value="true"></param><param name="allowscriptaccess" value="always"></param><embed src="//www.youtube.com/v/DgLBIdVg3EM?hl=ru_RU&amp;version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="560" height="315" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" wmode="opaque"></embed></object>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Jun 2014 00:05:35 +0400</pubDate>			
			<category>SpaceX</category>
			<category>Grasshopper</category>
			<category>Илон Маск</category>
			<category>Falcon9</category>
			<category>Reusable</category>
			<category>многоразовая ракета</category>
		</item>
		<item>
			<title>Starlight Avatar - растение, излучающее свет!</title>
			<guid isPermaLink="true">http://itw66.ru/blog/interesting_things/740.html</guid>
			<link>http://itw66.ru/blog/interesting_things/740.html</link>
			<dc:creator>mrdekk</dc:creator>
			<description><![CDATA[<img src="http://itw66.ru/uploads/images/00/00/01/2014/01/20/fcc17b.jpg"/><br/>
<br/>
Ученые наблюдали за светлячками, затем старались понять как и почему они светяться, затем взяли их гены и создали светящееся растение. Компания Bioglow, которая создала это растение, назвала его Starlight Avatar. Это растение светится в темноте и может начать новую эпоху живых источников света. Первые 20 экземплярова будут проданы на аукционе.<br/>
<br/>
<br><a href="http://itw66.ru/blog/interesting_things/740.html#cut" title="Читать дальше">подробности...</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Jan 2014 19:49:03 +0400</pubDate>			
			<category>растение</category>
			<category>излучение света</category>
			<category>Starlight Avatar</category>
		</item>
		<item>
			<title>Ядерный реактор с торием в качестве топлива проходит первые тесты!</title>
			<guid isPermaLink="true">http://itw66.ru/blog/alternative_energy/739.html</guid>
			<link>http://itw66.ru/blog/alternative_energy/739.html</link>
			<dc:creator>mrdekk</dc:creator>
			<description><![CDATA[<img src="http://itw66.ru/uploads/images/00/00/01/2014/01/04/ada6ee.jpg"/><br/>
<br/>
На специальной тестовой площадке в Норвегии, компания Thor Energy успешно создала ядерный реактор на основе тория. Однако не совсем в том виде, в котором предполагают люди, когда слышат слово торий. Норвежские ученые не закончат энергетический кризис и не решат проблемы глобального потепления одним махом — ведь они не создали ядерный реактор холодного синтеза (этот «святой грааль» ядерной энергетики). Они сделали хоть и менее, но все равно потрясающую вещь — они смогли заставить обычный ядерный реактор работать на топливе из тория. Топливо на основе тория безопаснее, не такое грязное и из него нельзя делать ядерное оружие.<br/>
<br/>
<br><a href="http://itw66.ru/blog/alternative_energy/739.html#cut" title="Читать дальше">подробности</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jan 2014 10:43:02 +0400</pubDate>			
			<category>торий</category>
			<category>ядерный реактор</category>
			<category>ядерное топливо</category>
			<category>Норвегия</category>
		</item>
		<item>
			<title>Ноев ковчег - плавающий город для постапакалиптического мира!</title>
			<guid isPermaLink="true">http://itw66.ru/blog/future_architect/738.html</guid>
			<link>http://itw66.ru/blog/future_architect/738.html</link>
			<dc:creator>mrdekk</dc:creator>
			<description><![CDATA[<img src="http://itw66.ru/uploads/images/00/00/01/2013/11/30/a4f1db.jpg"/><br/>
<br/>
Вдохновленные Ноем, который спас все растения и животных от глобального потопа, Александр Йоксимович и Елена Николич придумали современный и самодостаточный ковчег, который может поддерживать жизнь в случае природной катастрофы. Их инновационный плавающий город сможет поддерживать жизнь на многоуровневых полях, на нем можно будет выращивать еду, собирать дождевую воду, генерировать электричество. Кроме того, он разработан таким образом, чтобы выдерживать любые формы стихийных бедствий, которые могут случаться на море.<br/>
<br/>
<br><a href="http://itw66.ru/blog/future_architect/738.html#cut" title="Читать дальше">подробности...</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Nov 2013 15:44:05 +0400</pubDate>			
			<category>Ной</category>
			<category>ковчег</category>
			<category>водный город</category>
		</item>
		<item>
			<title>Солнечная печка GoSun нагревается до почти 300° С за пару минут!</title>
			<guid isPermaLink="true">http://itw66.ru/blog/interesting_things/737.html</guid>
			<link>http://itw66.ru/blog/interesting_things/737.html</link>
			<dc:creator>mrdekk</dc:creator>
			<description><![CDATA[<img src="http://itw66.ru/uploads/images/00/00/01/2013/09/29/108e2f.jpg"/><br/>
<br/>
Мы уже однажды писали про <a href="http://itw66.ru/blog/interesting_things/36.html" rel="nofollow">солнечную печку</a>, правда это было уже достаточно давно. Теперь же готовить с помощью Солнца можно еще эффективнее благодаря новой печке — GoSun. С помощью этой супер-пупер печки вы можете приготовить изысканные блюда без единой капли топлива всего за 20 минут. Выпечка, варка или жарка? Нет проблем — просто возьмите с собой эту плиту. И стоит она меньше 200 американских долларов.<br/>
<br/>
<br><a href="http://itw66.ru/blog/interesting_things/737.html#cut" title="Читать дальше">подробности...</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2013 19:50:54 +0400</pubDate>			
			<category>солнечная энергия</category>
			<category>печка</category>
			<category>готовить</category>
		</item>
		<item>
			<title>Перовскит - будущее гелиоэнергетики!</title>
			<guid isPermaLink="true">http://itw66.ru/blog/alternative_energy/736.html</guid>
			<link>http://itw66.ru/blog/alternative_energy/736.html</link>
			<dc:creator>mrdekk</dc:creator>
			<description><![CDATA[<img src="http://itw66.ru/uploads/images/00/00/01/2013/08/18/b35dc4.jpg"/><br/>
<br/>
Совсем недавно стало известно, что минерал, которые известен науки уже около столетия, имеет огромный потенциал для применения в гелиоэнергетике. Этим минералом оказался Перовскит. Впервые он был обнаружен на Урале в середине 19 века. Обнаружено, что он очень эффективен в превращении солнечного света и требует меньше материала для преобразования энергии по сравнению с традиционными материалами, которые сейчас используются для производства солнечных батарей.<br/>
<br/>
<br><a href="http://itw66.ru/blog/alternative_energy/736.html#cut" title="Читать дальше">подробности...</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2013 20:25:17 +0400</pubDate>			
			<category>солнечная энергия</category>
			<category>Минерал</category>
			<category>Перовскит</category>
			<category>солнечная батарея</category>
		</item>
		<item>
			<title>Новый концепт самолета на солнечных батареях!</title>
			<guid isPermaLink="true">http://itw66.ru/blog/perspective_aviation/735.html</guid>
			<link>http://itw66.ru/blog/perspective_aviation/735.html</link>
			<dc:creator>mrdekk</dc:creator>
			<description><![CDATA[<img src="http://itw66.ru/uploads/images/00/00/01/2013/07/14/827627.jpg"/><br/>
<br/>
Гуляя по просторам интернета, наткнулся на интересный проект самолета на солнечных батареях. Из известных мне на сегодняшний день вспоминается в основном <a href="http://www.solarimpulse.com/" rel="nofollow">Solar Impulse</a>, который на солнечных батареях летает вокруг света. Однако чего-то потребительского, хотя бы даже концептов я еще не видел. И вот наткнулся. Самолет, который может пролететь несколько сотен миль с двумя людьми на борту на солнечных батареях.<br/>
<br/>
<br><a href="http://itw66.ru/blog/perspective_aviation/735.html#cut" title="Читать дальше">подробности и картинки...</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2013 21:41:00 +0400</pubDate>			
			<category>Suntoucher</category>
			<category>электросамолет</category>
			<category>солнечная энергия</category>
		</item>
		<item>
			<title>Российский спутник &quot;Ресурс-П&quot; выдал шикарные фотографии из космоса!</title>
			<guid isPermaLink="true">http://itw66.ru/blog/russia/734.html</guid>
			<link>http://itw66.ru/blog/russia/734.html</link>
			<dc:creator>mrdekk</dc:creator>
			<description><![CDATA[На фоне падения наших ракет, очень важно слышать и приятные новости. Однако, почему-то про них не очень спешат говорит. Поэтому исправляет сие недоразумение. Федеральная космическое агентство (Роскосмос) <a href="http://www.federalspace.ru/main.php?id=2&nid=20195" rel="nofollow">сообщает</a> об успешном выведении на орбиту и активации оборудования нового спутника дистанционного зондирования земли. Для затравки публики были выложены три фотографии, правда Америки и черно-белые.<br/>
<br/>
<a href="http://www.federalspace.ru/img/al/1372855834.jpg" rel="nofollow"><img src="http://itw66.ru/uploads/images/00/00/01/2013/07/07/fdad66.jpg"/></a><br/>
<br/>
(картинки кликабельны)<br/>
<br/>
<br><a href="http://itw66.ru/blog/russia/734.html#cut" title="Читать дальше">подробности и еще картинки...</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jul 2013 17:32:00 +0400</pubDate>			
			<category>Роскосмос</category>
			<category>спутник</category>
			<category>успех</category>
			<category>Ресурс-П</category>
		</item>
		<item>
			<title>Сухой СуперДжет 100! Для чувства патриотизма!</title>
			<guid isPermaLink="true">http://itw66.ru/blog/perspective_aviation/733.html</guid>
			<link>http://itw66.ru/blog/perspective_aviation/733.html</link>
			<dc:creator>eXeed</dc:creator>
			<description><![CDATA[Шикарный ролик про суперджет.<br/>
<br/>
<object width="560" height="315"><param name="wmode" value="opaque"></param><param name="movie" value="//www.youtube.com/v/qMgEXEE84lI?version=3&amp;amp;hl=ru_RU"></param><param name="allowFullScreen" value="true"></param><param name="allowscriptaccess" value="always"></param><embed src="//www.youtube.com/v/qMgEXEE84lI?version=3&amp;hl=ru_RU" type="application/x-shockwave-flash" width="560" height="315" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" wmode="opaque"></embed></object>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2013 09:55:22 +0400</pubDate>			
			<category>Сухой</category>
			<category>СуперДжет</category>
			<category>Sukhoi</category>
			<category>SuperJet-100</category>
		</item>
		<item>
			<title>Как исследуя секреты льда можно получить новые источники энергии?</title>
			<guid isPermaLink="true">http://itw66.ru/blog/alternative_energy/732.html</guid>
			<link>http://itw66.ru/blog/alternative_energy/732.html</link>
			<dc:creator>mrdekk</dc:creator>
			<description><![CDATA[<img src="http://itw66.ru/uploads/images/00/00/01/2013/06/15/8b6f14.jpg"/><br/>
<br/>
Вода, источник жизни на нашей планете, всегда поражала ученых своими свойствами. В отличии от большинства жидкостей, которые сжимаются при охлаждении, вода превращаясь, в лед расширяется. И результат этого все мы часто наблюдаем — лед плавает на поверхности воды. Если бы вода была как все остальные жидкости — лед должен был бы утонуть. Вот рыбаки бы расстроились :)<br/>
<br/>
<br><a href="http://itw66.ru/blog/alternative_energy/732.html#cut" title="Читать дальше">Что же такого там нашли ученые?...</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2013 11:02:07 +0400</pubDate>			
			<category>лед</category>
			<category>вода</category>
			<category>секреты</category>
			<category>альтернативная энергия</category>
		</item>
		<item>
			<title>Живая лампочка!</title>
			<guid isPermaLink="true">http://itw66.ru/blog/interesting_things/731.html</guid>
			<link>http://itw66.ru/blog/interesting_things/731.html</link>
			<dc:creator>mrdekk</dc:creator>
			<description><![CDATA[<img src="http://itw66.ru/uploads/images/00/00/01/2013/06/01/4cae6b.jpg"/><br/>
<br/>
Водоросли уже используются как источник энергии для обогрева или охлаждения помещения, для создания биодизеля и в данный момент рассматриваются как перспективный источник энергии на ближайшее будущее. Лампочка AlgaeBulb (дословно, лампочка с водорослями) это один из интересных экспериментов по использованию водорослей в микромасштабах, например, в обычной лампочке. Благодаря использованию небольшой воздушной помпы, резервуара и гидрофобного материала, создается достаточно электричества для питания светодиодов на некоторое время.<br/>
<br/>
<br><a href="http://itw66.ru/blog/interesting_things/731.html#cut" title="Читать дальше">подробности и картинки...</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2013 17:53:24 +0400</pubDate>			
			<category>водоросли</category>
			<category>лампочка</category>
			<category>лампочка с водорослями</category>
			<category>AlgaeBulb</category>
		</item>
		<item>
			<title>Как плачут в космосе?</title>
			<guid isPermaLink="true">http://itw66.ru/blog/space/730.html</guid>
			<link>http://itw66.ru/blog/space/730.html</link>
			<dc:creator>FiloXSee</dc:creator>
			<description><![CDATA[Добрый день!<br/>
<br/>
Мы продолжаем вас знакомить с большим оригиналом и, наверное, одним из самых общительных астронавтов за всю историю существования <strong>Международной Космической Станции</strong>. Речь идет о <strong>Крисе Хэдфилде</strong>, который сегодня научит нас <em>плакать</em>.<br/>
<br/>
Хотя нет, о чем это мы. Плакать умеет каждый из нас. А вот как быть, если вы условиях невесомости, а плакать хочется ну очень сильно? Правильно, Крис Хэдфилд (Chris Hadfield) поделится своим опытом просмотра мыльных опер и чтения грустных книг.<br/>
<br/>
<iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/P36xhtpw0Lg"></iframe>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2013 21:03:24 +0400</pubDate>			
			<category>космос</category>
			<category>невесомость</category>
			<category>плачь</category>
		</item>
		<item>
			<title>Организм человека как индустриальный механизм!</title>
			<guid isPermaLink="true">http://itw66.ru/blog/729.html</guid>
			<link>http://itw66.ru/blog/729.html</link>
			<dc:creator>mrdekk</dc:creator>
			<description><![CDATA[Интересные ролик про то, как выглядит организм человека с точки зрения машин и механизмов.<br/>
<br/>
<iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/5V6ZVf_D_PY"></iframe>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 May 2013 20:15:19 +0400</pubDate>			
			<category>человек</category>
			<category>машина</category>
			<category>организм</category>
		</item>
		<item>
			<title>Новый самолетомобиль от Terrafugia, теперь с вертикальным взлетом!</title>
			<guid isPermaLink="true">http://itw66.ru/blog/perspective_aviation/728.html</guid>
			<link>http://itw66.ru/blog/perspective_aviation/728.html</link>
			<dc:creator>mrdekk</dc:creator>
			<description><![CDATA[<img src="http://itw66.ru/uploads/images/00/00/01/2013/05/08/d7ff9a.jpg"/><br/>
<br/>
Уже давненько <a href="http://itw66.ru/blog/perspective_aviation/507.html" rel="nofollow">я писал про самолетомобиль</a> Terrafugia Transition, который может быть как самолетом, так и автомобилем. Хорошая штука и вроде как бы даже уже летает в штатах. Однако на этом инженеры Terrafugia рещили не останавливаться и совсем недавно представили миру свою новую разработку (пока проект) — первый в мире гибрид (ДВЗ+электродвигатель) летающий автомобиль. Этот самолетомобиль невелик и войдет в обычных гараж. На этом автомобиле можно ездить по обычным дорогам или отправиться в захватывающий полет в небо. Взлет и посадка будут осуществляться с помощью электродвигателей, которые работают тихо, но уверенно поднимают аппарат в небо. Полеты же будут осуществляться с помощью газовых турбин. Дальность полета заявлена примерно в 800 километров (500 миль).<br/>
<br/>
<br><a href="http://itw66.ru/blog/perspective_aviation/728.html#cut" title="Читать дальше">подробности... и картинки!</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2013 19:18:56 +0400</pubDate>			
			<category>Terrafugia</category>
			<category>TF-X</category>
			<category>самолетомобиль</category>
			<category>ездящий самолет</category>
		</item>
		<item>
			<title>Новый рекорд &quot;Кузнечика&quot;</title>
			<guid isPermaLink="true">http://itw66.ru/blog/space/727.html</guid>
			<link>http://itw66.ru/blog/space/727.html</link>
			<dc:creator>mrdekk</dc:creator>
			<description><![CDATA[Еще недавно я <a href="http://itw66.ru/blog/space/686.html" rel="nofollow">писал</a> про то, что ракета GrassHopper (кузнечик) от SpaceX взлетела на высоту в 80 метров. И вот новый рекорд — 250 метров.<br/>
<br/>
Опыт почти такой же как и в прошлый раз — взлететь-зависнуть-аккуратно приземлиться. Вот только высота на этот раз почти в три раза выще — 250 метров.<br/>
<br/>
Смотрим и наслаждаемся.<br/>
<br/>
<iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/NoxiK7K28PU"></iframe>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Apr 2013 22:05:16 +0400</pubDate>			
			<category>spacex</category>
			<category>Grasshopper</category>
			<category>раке</category>
		</item>
		<item>
			<title>Что будет, если выжать мокрое полотенце в невесомости?</title>
			<guid isPermaLink="true">http://itw66.ru/blog/space/726.html</guid>
			<link>http://itw66.ru/blog/space/726.html</link>
			<dc:creator>FiloXSee</dc:creator>
			<description><![CDATA[Жизнь в невесомости так не похожа на нашу обычную жизнь. Очень странно наблюдать, когда привычные нам действия выполняются по другому и выглядят странно.<br/>
<br/>
<strong>Крис Хадфилд</strong>, астронавт Канадского космического агентства (CSA), продолжает показывать землянам интересные факты из жизни в невесомости. В прошлый раз он показал, <a href="http://itw66.ru/blog/space/725.html" rel="nofollow">как почистить зубы</a> на орбите, а теперь — что происходит с водой, если выжать мокрое полотенце.<br/>
<br/>
<iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/lMtXfwk7PXg"></iframe>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Apr 2013 15:47:19 +0400</pubDate>			
			<category>космос</category>
			<category>невесомость</category>
		</item>
		<item>
			<title>Как чистить зубы в космосе?</title>
			<guid isPermaLink="true">http://itw66.ru/blog/space/725.html</guid>
			<link>http://itw66.ru/blog/space/725.html</link>
			<dc:creator>FiloXSee</dc:creator>
			<description><![CDATA[Добрый день, уважаемые читатели!<br/>
<br/>
Вы когда-нибудь задумывались, насколько жизнь в космосе (т.е. в невесомости) отличается от привычной нам?<br/>
<br/>
Если нет, то вот вам наглядный пример. Командующий МКС <strong>Крис Хэдфилд</strong> объясняет, как астронавты поддерживает гигиену полости рта на борту Международной космической станции.<br/>
<br/>
Оказывается, чтобы намочить щетку, нужно выдавить из специального пакета с водой «шарик» жидкости и «надеть» его на щетку. Дальнейший процесс чистки почти не отличается от земного, разве что пасты в космосе расходуют меньше. Но затем и пасту, и воду, и слюну обитателям МКС приходится проглатывать, потому что места для хранения подобных отходов там нет.<br/>
<br/>
<iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/3bCoGC532p8"></iframe>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Apr 2013 15:43:10 +0400</pubDate>			
			<category>космос</category>
			<category>невесомость</category>
		</item>
		<item>
			<title>Внимание, внимание!</title>
			<guid isPermaLink="true">http://itw66.ru/blog/itworks/723.html</guid>
			<link>http://itw66.ru/blog/itworks/723.html</link>
			<dc:creator>mrdekk</dc:creator>
			<description><![CDATA[Грустные новости, но видимо такова жизнь. В связи с участившимися злоупотреблениями свободной регистрации вводится режим регистрации на сайте по приглашениям. Ибо вычищать сайт от спама мне надоело.<br/>
<br/>
Прошу прощения у тех, кому хотел бы воспользоваться регистрацией по назначению, что создам некоторые дополнительные проблемы.<br/>
<br/>
Всем кто хочет зарегистрироваться на сайте и пользоваться им по назначению — просьба написать письмо в <a href="mailto:info@itw66.ru" rel="nofollow">поддержку</a>. Кроме того, можно написать в личку в социальных сетях, где есть наши странички (ссылки в правом верхнем углу).<br/>
<br/>
Спасибо за понимание.]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2013 14:20:55 +0400</pubDate>			
			<category>изменение</category>
			<category>работа сайта</category>
			<category>борьба со спамом</category>
		</item>
</channel>
</rss>
